# [1073. Adding Two Negabinary Numbers](https://leetcode.com/problems/adding-two-negabinary-numbers/)


## 題目

Given two numbers `arr1` and `arr2` in base **-2**, return the result of adding them together.

Each number is given in *array format*: as an array of 0s and 1s, from most significant bit to least significant bit. For example, `arr = [1,1,0,1]`represents the number `(-2)^3 + (-2)^2 + (-2)^0 = -3`. A number `arr` in *array format* is also guaranteed to have no leading zeros: either `arr == [0]` or `arr[0] == 1`.

Return the result of adding `arr1` and `arr2` in the same format: as an array of 0s and 1s with no leading zeros.

**Example 1:**

    Input: arr1 = [1,1,1,1,1], arr2 = [1,0,1]
    Output: [1,0,0,0,0]
    Explanation: arr1 represents 11, arr2 represents 5, the output represents 16.

**Note:**

1. `1 <= arr1.length <= 1000`
2. `1 <= arr2.length <= 1000`
3. `arr1` and `arr2` have no leading zeros
4. `arr1[i]` is `0` or `1`
5. `arr2[i]` is `0` or `1`


## 題目大意

給出基數為 -2 的兩個數 arr1 和 arr2，返回兩數相加的結果。數字以 數組形式 給出：數組由若干 0 和 1 組成，按最高有效位到最低有效位的順序排列。例如，arr = [1,1,0,1] 表示數字 (-2)^3 + (-2)^2 + (-2)^0 = -3。數組形式 的數字也同樣不含前導零：以 arr 為例，這意味着要麼 arr == [0]，要麼 arr[0] == 1。

返回相同表示形式的 arr1 和 arr2 相加的結果。兩數的表示形式為：不含前導零、由若干 0 和 1 組成的數組。

提示：

- 1 <= arr1.length <= 1000
- 1 <= arr2.length <= 1000
- arr1 和 arr2 都不含前導零
- arr1[i] 為 0 或 1
- arr2[i] 為 0 或 1



## 解題思路

- 給出兩個 -2 進制的數，要求計算出這兩個數的和，最終表示形式還是 -2 進制。
- 這一題最先想到的思路是先把兩個 -2 進制的數轉成 10 進制以後做加法，然後把結果表示成 -2 進制。這個思路可行，但是在提交以後會發現數據溢出 int64 了。在第 257 / 267 組測試數據會出現 WA。測試數據見 test 文件。另外換成 big.Add 也不是很方便。所以考慮換一個思路。
- 這道題實際上就是求兩個 -2 進制數的加法，為什麼還要先轉到 10 進制再換回 -2 進制呢？為何不直接進行 -2 進制的加法。所以開始嘗試直接進行加法運算。加法是從低位到高位依次累加，遇到進位要從低往高位進位。所以從兩個數組的末尾往前掃，模擬低位相加的過程。關鍵的是進位問題。進位分 3 種情況，依次來討論：

1. 進位到高位 k ，高位 k 上的兩個數數字分別是 0 和 0 。這種情況最終 k 位為 1 。
```c
        證明：由於進位是由 k - 1 位進過來的，所以 k - 1 位是 2 個 1 。現在 k 位是 2 個 0，
        所以加起來的和是 2 * (-2)^(k - 1)。
        當 k 為奇數的時候，2 * (-2)^(k - 1) = (-1)^(k - 1)* 2 * 2^(k - 1) = 2^k
        當 k 為偶數的時候，2 * (-2)^(k - 1) = (-1)^(k - 1)* 2 * 2^(k - 1) = -2^k
        綜合起來就是 (-2)^k，所以最終 k 位上有一個 1
```
2. 進位到高位 k ，高位 k 上的兩個數數字分別是 0 和 1 。這種情況最終 k 位為 0 。
```c
        證明：由於進位是由 k - 1 位進過來的，所以 k - 1 位是 2 個 1。現在 k 位是 1 個 0 和 1 個 1,
        所以加起來的和是 (-2)^k + 2 * (-2)^(k - 1)。
        當 k 為奇數的時候，(-2)^k + 2 * (-2)^(k - 1) = -2^k + 2^k = 0
        當 k 為偶數的時候，(-2)^k + 2 * (-2)^(k - 1) = 2^k - 2^k = 0
        綜合起來就是 0，所以最終 k 位上有一個 0
```
3. 進位到高位 k ，高位 k 上的兩個數數字分別是 1 和 1 。這種情況最終 k 位為 1 。
```c
        證明：由於進位是由 k - 1 位進過來的，所以 k - 1 位是 2 個 1 。現在 k 位是 2 個 1，
        所以加起來的和是 2 * (-2)^k + 2 * (-2)^(k - 1)。
        當 k 為奇數的時候，2 * (-2)^k + 2 * (-2)^(k - 1) = -2^(k + 1) + 2^k = 2^k*(1 - 2) = -2^k
        當 k 為偶數的時候，2 * (-2)^k + 2 * (-2)^(k - 1) = 2^(k + 1) - 2^k = 2^k*(2 - 1) = 2^k
        綜合起來就是 (-2)^k，所以最終 k 位上有一個 1
```

- 所以綜上所屬，-2 進制的進位和 2 進制的進位原理是完全一致的，只不過 -2 進制的進位是 -1，而 2 進制的進位是 1 。由於進位可能在 -2 進制上出現前導 0 ，所以最終結果需要再去除前導 0 。

